［齋嗡］香港獨立會係點？

唔討論成功香港獨立嘅可能性。

地界
邊到先係香港地界？淨係港島？定係加埋九龍新界？甚至包埋所有粵語地區？

人口
咩叫香港人？喺97前已經長期居住嘅人先叫香港人？定係講到純正廣東話先叫香港人？南亞人算唔算香港人？

語言
廣東話會做官方語言？書寫文字會係用廣東話？廣東話會繼續叫廣東話？定改名做X文（例如港文）？客客潮州等等嘅語言保唔保留？

文字
文字會唔會統一？例如「咗」先叫正字，「左」係別字？有權威嘅香港文字字典？

族裔
香港裔？定係有其他叫法？國名叫香港國？全名係香港民主共和國？

問住咁多先，重申一次，唔需要討論可行性。
歡迎討論

獨條撚咩
第二日比習總帶隊落黎女殺男姦啦

都話唔討論可行性，喺現今制度都無乜可能獨立到。都只係FF下。

關sir做國師 其他唔知

到底咩先係香港人？香港前途會點？

香港人，咁驚中共，香港死緊啦吹下都唔敢

唔通真係等到2047，香港變香港市先有人諗反抗？

香港冇自己嘅軍隊
就算獨立又點樣保護自己

無諗法又點會有人組軍隊？諗咗香港國係點先啦。

見到香港每日都俾中共入侵真係好心痛。點解香港人乜都唔做？

無人想講香港嘅未來？

整個美軍基地喺度得唔得呢

學新加玻

深圳河以南，而家香港特別行政區既範圍
語言照舊中英文廣東話，廣東話可以入文，其他話唔使特別去理
文字如果要出一本標準的話必須列明異體字，容許過往既寫法
族裔唔重要，美國都唔會有美國裔
香港大可以就咁叫香港

咁不如索性將香港變成美國嘅一個州

參考返烏克蘭-俄羅斯，香港係無英國扶植下獨立應該會變咗中共嘅衛星國 雖然咁講好難聽，但香港太多奶共嘅人，同埋會俾共碟滲透曬；除非有英美情報機關係到把守住
而且軍隊好似新加坡噉一定要行徵兵制
香港會入翻英聯邦但呢個組織已經冇大英帝國嘅整合力

咁其實係咪應該叫亞裔？
文字方面，其實係咪可以請權威出本有關嘅典籍？規範返香港適用嘅漢字

我覺得香港人本身嘅質素係幾好，只係人數太少，俾中國嗰啲無文化嘅人拉低曬質素。香港嘅人口一定要整頓一下。

老實講，新一代中國人嘅文化水平高咗好多，我唔反對同佢哋交流，但問題係，真係唔同種唔同文化唔應該係同一個國家嘅人

可以點整頓 最多都係收緊返之後嘅移民政策
現有嘅蝗焗住要俾埋國民身分
另外都要學新加坡做好本土化嘅國民教育，香港由英治時期起都係冇灌輸到呢種嘅念

可以照用華裔/中文 文字唔需要改變 語言就粵語+英文
民族概念上英文照叫Ethnic Chinese
國家嘅念就叫Hongkonger/People of Hong Kong

某歲數一定要強制入軍營受訓一段時間，好似新加坡咁，那個歲數以下應該好憎上面嗰堆

假如獨立後 就一定係要搞軍國 再搞科技
就算唔打得 都可以sell 軍備
千其唔好好似台仔咁weak 又唔打得 軍備又廢

冇
其實我覺得兩廣獨立先係最可行既做法，然後將香港原本套制度搬返落兩廣繼續行，比起單純香港獨立係更保障到大家

學似你班連登仔咁搞投票決定
變另類獨裁就有
學民革咁批鬥班大陸人先
點定義香港人又可以大戰

劃走半個深圳做禁區，攞返大鵬灣+ 大鵬半島，好多野都搞到

1997 後 凡中国出生的大陸狗 = 非香港

小蜜蜂，嗡嗡嗡

咪即係愛沙尼亞之於島克蘭咁

學當年歐洲民族獨立國家
以公民民族主義介定香港人身分，再追求獨立、自決

但香港獨立前要諗下點搞圍著自己嘅核電廠。
上海人、廣東人都好唔滿意班北佬，香港人要靠佢哋幫手搞搞啲核電廠

唔熟呢part

但我覺得最理想係引發各省獨立，到時可以各省自成一國，或者組建聯邦，如果各省獨立既話香港可以合併入粵國，國防同資源上可以無憂

前提係粵國要用返英式或者美式政治制度

根據現實情況咁ff都唔比?
現實一定係共產黨解放軍寧願炸到你變平地都唔會比你獨立成功
一路覺得最可行既方法就係參考新加坡當年做法
做到一個客觀環境搞到共產黨高層認為唔踢走香港唔得 先可能獨立成功

支爆先仲危險
隨時打到你PK 反而要令大陸越團結越要有誘因踢走香港先可行

p.s. 中共思維模式唔同正式國家
軍事武力依然係佢地既option

有冇原因？?

亂噏，sor文盲

啱呀！其實呢個方法係最有可能嘅，但要有人負責搞囉。仲要有香港人支持。

你研唔研究到？

詳細啲講可唔可以？未聽過兩廣獨立

咁我寧願民粹都唔要獨裁

講真嗰句，其實廣東話以前都係好似普通話咁取代咗客家同潮州嗰啲語言

2047之後點？

咁又唔係幾好。香港作為先進城市，好多人都想移民，應該俾其他人好似美國抽綠卡咁抽入嚟香港。

叫佢地刷首抽仲快啦

愛沙尼亞同烏克蘭本身係難兄難弟黎
民族文化語言上都照近

但不幸既係愛沙尼亞入到北約，烏克蘭唔得
成個格局就係愛沙尼亞視烏克蘭為buffet zone
兩邊唔會食左對家，亦唔會主動保衛烏克蘭，但唔會比烏克蘭比俄佬佔領而變成進攻東歐既橋頭堡

換轉返香港同廣東既關係就係香港同廣東保持盟友既關係
唔會主動去保衛廣東，但會阻止廣東變支那南下既橋頭堡

又咪班地產佬玩曬，咪以為可以翻身

無論獨立與否，香港人一定係講緊公民身份，無咁上下歷史根本唔會構成民族
所以近代先出現嘅國家／概念，例如美國／中國，一般係講緊公民身份，而唔係民族（民國時期玩五族共和，導致普遍人將中國當咗民族身份，實際其實只有漢族一說）

四圍受敵，支那都就嚟亡國，點解仲有人會覺得獨立嘅話支那會打到香港！？

中國點滅亡一直都有唔同既講法
唔同既講法亦影響到香港既安危
所以講香港獨立唔講中國既情景
只係各講各既

解放軍

我就對香港獨立到之後嘅狀況好樂觀，因為點都好過而家，而家只係比三年零八個月好少少。

唔識打仗嘅軍隊。

可能佢唔係香港人呢

冇東江水，冇中國食品，冇淘寶。

冇150隻

64

你都假定左個未來, 有咩好講姐, 唔岩聽又負皮
又唔比討論可行性
唔講敏感野啦, 連香港一開始四大本土民族, 客家, 學佬果D文化. 你都加問號要唔要保留?人地原居民來架
證明而家本土班人幾自我中心

香港人可能會更加優質，因為唔使食同飲中國嘢

都係架價錢仲優質

咁你對香港獨立嘅機會樂唔樂觀？

我認為最差嘅可能係成為中國嘅一部分，所以無嘢好講。我希望嘅未來係獨立。
可行性真係近乎零，除非有外國幫加埋香港人團結先有機，所以可行性都唔洗講。
可能我表達有問題，我意思係用咩方法盡可能保留嗰啲民族嘅文化。

利申：香港客家人，識講廣東話+客家話

東江水價錢已經好優質。
有好嘢食我諗無人介紹比貴啲。

有盼望有行動就有希望，港獨之火不可熄。

我相信五年內支那就冧檔。

意

好心痛 x 2

希望香港人真係要引起多次雨革

自私囉，個個各家自掃門前雪，身邊9成人都係咁 個個都唔想講政治，一講政治個個都扯開話題，根本哩啲人唔到佢死哂全家時佢地都唔會理政治 我唔想散播失敗主義，但當全個香港有8,9成人都係咁時，我真係唔知可以點好

以而家獨派嘅質素
香港實變動物農莊

如果連登仔領導應該全民皆兵 今日清洗支那人 聽日清洗中產 後日起航母

Btw人口地界維持現狀 對97後新移民進行忠誠考試唔合格者送返大陸 全民皆兵 廣東話英文為法定語言 深圳地區建立非軍事區甚至成為香港衞星國

d人搬返上大陸住啦

淨係知獨立慘過依家

做錯小小野就要死，賺到錢又要死

建國第一時間要 趕走晒連登d憤青先

咁就矛盾啦又，所以獨立唔係一個好主意

其實一講到可行性就唔使再講
因為點做成功既可能性都係低
咁係咪代表唔撚使講？
不如大家日日去日公到拜神，可能仲高可行性

當一個原居民背叛自己出生既地方，去奶共求榮
咁佢地仲配唔配叫得上本土？

因為有料個班會借勢賺錢 eg樓 唔會反
冇料個班反唔到

其實大灣區係非常好idea 唯一缺點係支那領導 不過我諗支那自己都知果廣東人/香港人領導 唔洗三年已經夠能力立國

唔好再講連登仔乜乜乜，連登唔係一個組織，只係一個平台俾任何人發表意見。

憤青有咩問題？
民主社會就係任何人有言論自由。

發夢見到香港獨立

地界 同英治時期一樣
港中連接點如羅湖落馬洲關口等等 由士兵駐守，以防偷渡人士。 往中國嘅香港國民，不論係經商/旅遊都可以繼續沿用呢個關口經陸路去中國(運作參考直布羅陀同西班牙嘅邊界)

香港人係應該由價值觀上判斷。認同，尊重及願意捍衛香港核心價值嘅人。參考開埠至今其實香港人都唔係單指香港華人 特別係香港保衛戰期間 為港捐軀嘅 葡裔印裔等等唔同種族嘅人只要有呢個心 都可以可以成為香港人 某啲可以為個人利益出賣國家嘅所謂香港人先唔應該被歸納做香港人 只係traitor 。

一個人緊係反唔到，所以我哋就要團結反中共。

一直都想問，咩係「香港核心價值」？
唔好同我講係自由民主

除非中共好似幾十年前既馬來西亞咁弱啦，否則冇可能成功，加上而家各行業越黎越多中資，發下夢就算啦。

呢個真，唉。

獅子山精神 做到仆街

支那都差唔多到頂
等多陣啦

點解？

我咁講嘅原因係想以語言分別中華人民共和國人同粵語+香港人。

例如澳門點算？

係，啱。當然唔可以迫。但我覺得獨立嘅話應該比機會佢哋加入。起碼語言文化都接近。

冇人自殺

都會有啲影響。不過始終唔知自殺嗰班人自殺嗰原因，未必真係會少好多。咁講，如果有自由民主，香港官員權力來自民眾，我諗市民會㨂一個做到嘢嘅政府。咁佢哋煩嘅嘢例如住屋、學業等問題都好大可以可以解決，最後少啲人輕生。
喺咁嘅體制同政府之下，都真係幾想死

好老實 香港自己開波根本冇可能 比枝槍佢地都唔識開 香港人個個以為自己上菜 要衝第一個縮。 連埋廣州策動兩廣獨立就有D可能 但大前題係要廣洲都要有一個咁既政治氣氛先得

唔好討論得咁具體啦 陣間俾人捉返中國或者俾人告
討論反政府嘅方法好大機會瀨嘢

東方瑞士咁

?

以大帽山山脈作天然屏障。

大帽山山脈以北平地難守，又係圍村路控制。佢哋親中愛國。

守住大帽山以南。 好想留住沙田大埔。

保住機場，南丫島發電廠。但係保唔住青山發電廠。

話明香港獨立，咁點樣包埋粵語地區？
真係不解

獨立後會好似其他主權國咁有自己既邊境同邊關

做美國契弟 其他唔洗諗

港獨派如何利用大灣區帶來的機遇？

到時香港既宗主國就由中國變成兩廣, 根本唔係真正既獨立

你以為兩廣都是講廣東話, 所以佢地會視香港人係自己人??

唔洗咁煩
只要香港得到美軍保護, 中國就已經唔敢向香港開一槍

唔洗識打仗

識屠殺百姓 就得

咁更加無可能

問題係點樣獨立

唔係獨立之後支那會唔會打香港

未學行, 先學走

大帽山以南又點守大埔啊師兄

大灣區果班垃圾地方狗都唔屌

獨咩立??

如果係FF
咁就獨立之後人人有樓
年滿18歲既男人自動分配1~2個配偶
公司唔准加班
封關口唔畀任何人出入中國大陸
有連登ac既先有資格做選舉參選人同有投票權

暫時諗到咁多

唯有等支那冧檔，跟住香港一定亂，陷入無政府狀態，即刻夾埋大家武力奪權，殺香港特衰官員同周街殺支那人同親支港奸。

不過而家真係得個等字，等支那冧檔

每次討論香港建國, 總有人想搵埋廣東
你以為廣東人 都係講廣東話 就真係自己人咩

廣東人雖然憎北佬, 但廣東同香港只可以合作, 唔可以一齊建國
廣東人口比香港多, 大家一齊建國 到時香港只會被廣東食住, 同未獨立無分別

更何況廣東已經分左幾個民系, 上世紀廣府人和客家人自相殘殺, 死左幾十萬人

靠香港人就無可能
唯一可能性是美軍出手

香港有特有既優勢
只要支那一亂, 美國可以用「聯合國維和部隊」名義進駐香港, 宣佈香港由聯合國(美軍)管理, 暫時中立

等多十年八年, 局勢隱定, 在美國背後推動下, 開始搞大選, 選出香港自治政府

再等多一段時間, 就可以順利建國